睇見香港人寧願預購鬼佬片戲飛，都唔入場支持本土電影

香港已死

香港人都唔支持返香港人

香港電影（近排）都唔係無好電影，點解一講錢就外國月亮特別圓

咁論吸引力，有d港產片真係差d既
消費者會選擇鍾意嘅野，唔喺盲目話本土就一定要支持

成日拍真實系點支持。
以前一套鐵馬瑠而家睇返都咁鬼正有武打有靚女有劇情諷刺官埸黑暗貪官污吏乜都齊，而家？食屎啦去

遲下有明日戰記，再比d時間港產片，睇到佢地開始試新野

你話你做到同人一樣level就話姐 戲種唔同點比姐

我都覺得好可悲 唔係叫你一定要睇港產片 你中意英雄片當然可以去睇 咁你咪睇英雄片既同時留意下港產片囉 冇話要撐死一邊既 亦唔該啲人唔好睇都未睇就踩左先 你地一句垃圾就抹殺哂人地既努力 自己人都唔撐自己檔攤
比起港產片需要新題材 我認為應該需要一啲有質素既觀眾先 我唔係話睇英雄片就冇質素 想講既而係點樣去用一個客觀既心去睇電影 唔好下下都踩左先 你睇左先啦

拍得好又點會冇人睇?

有時啲戲連幾分鐘預告都唔好睇，點吸引人

冇撚野下化
攞爛鬼港產片同影史最強比

點解樓主覺得睇Avengers =無睇港產片呢

我昨晚有買Avengers，但我都有睇三夫同非分熟女

非同凡響
大樂師·為愛配樂
家和萬事驚
全部都拍得好 全部票房都仆直

觀眾質素問題

暫時呢套有興趣。

你覺得拍得好，唔代表其他人覺得

家和萬事驚
吳鎮宇、古天樂、袁詠儀、張達明、林雪、鄭丹瑞
咁既陣容都可以冇人睇，會唔會係拍得好
大樂師
剩係女主角已經唔想睇啦

近年出過好多小品本土電影都有好多香港人覺得好睇，好成功
樹大招風
一念無明
逆流大叔
低俗喜劇

大製作都好多
無雙
拆彈專家
寒戰
陀地驅魔人
掃毒
一代宗師
魔警

拍得好就有人睇，你可以話香港對本土電影唔夠支援，但係唔係唔支持
同埋復仇者唔好話香港，外國都冇其他電影夠爭啦

你既見解某部份我都認同
但剩係女主角已經唔想睇 又係呢啲廢話
你用你對女主角既觀感去判定套戲好唔好睇？可唔可以客觀啲 睇左先批評？

你點樣叫人入戲院睇一套，由佢唔鍾意既演員主演既戲?
一向選角對套戲好重要，仲要係女主角
搵到鄭中基，好心就搵個好少少既女角
加上個戲名睇到我好尷尬
你叫人支持，都要講下原因，而唔係因為本土就要支持
明知香港人對本土戲冇咩期望，仲要搵冇觀眾緣既人拍，冇人睇係有原因
我覺得個演員拍戲唔好睇，已經唔會入場，就算入場睇，都會因為個演員而討厭套戲，而唔會因為套戲所以鍾意個演員

宣傳不足呢個難題好難搞
家和上映前近乎冇promo
有Iron Man 客串都冇人知啦

所以咪套套古天樂劉青雲

咁都係你唔中意個女主角姐 你唔可以代表全部人 咁事實呢套戲係一套香港好耐都冇出過既治癒小品
可能大家見解有不同 但唔好動氣 我始終唔係想搵交嗌 只係想理性討論

唔撚明香港係咁出一念無明、三夫、 麥路人呢D睇到人沉重嘅戲做乜9
出下大場片爆谷戲咪大家開心

咁我應該異類
只要套野有是旦一樣野我有興趣就睇
可能個名，可能某導演，編劇，有某人演等，唔一定是靚仔靚女
仲有咩戲都一定要專心致志咁睇，用唔用腦真係睇人
我家姐咁永遠睇tbb劇同強國劇最專心，睇親其他國家野或者卡通就一味玩電話，正食屎狗

有娛樂性唔一定要拍低成本真實系。
根本就是無人肯比錢，有錢果班淨識日日打高爾夫飲紅酒玩女人。

你講D戲都有睇

有支持香港電影阿, 但香港D戲唔洗搶飛丫MA

之前睇廉政風雲
做乜撚
浪費金錢

好咪支持囉
你拍到好似人地marvel咁 我咪入場睇

睇咗鬼佬片就唔可以睇其他

遲下有套古天樂既科幻片,到時要搶

點解本土電影就一定要支持？
唔應該盲目去支持賣弄本土味嘅電影 以為講幾句地道粗口 對白加入一啲政治元素 咁就吸引到人睇？ 唔睇就話唔支持本土電影 有無諗過係套電影太垃圾

中晒

如果香港拍D有少少科幻元素既野會多人睇D

近排先j完套G殺

利申：未買avengers

成日拎本土出黎做賣點 收皮啦

而加個個都等BD／HD，根本唔想比錢去戲院睇，一部電話已經有得睇哂，衰就衰在要等到人哋落畫先有得睇 。

唔洗錢嘅嘢,只不過要等到人哋落畫之後先有得睇，何樂而不為？

總結：科技玩殘咗電影嘅收入。

睇個名都悶啦 大佬唔係唔G持
番工都番到累 想睇到戲刺激下
就好似大樂師 為愛配樂
睇個名都擺明叫我入去訓覺者
港產片係都鐘意出唔岩口味既片
叫人搵鬼睇呀 OK 你話冇錢整到D岩既睇
關我撚事咩 我咪去睇荷李活 Lor
又要出垃圾片又要屌人唔G 持
葉問1個陣咪又係大鳩把人去睇
拍得好 自自然然有人睇架啦
出親都係D 愛情片呀 大陸合作片
搵你老母睇啦

垃圾都想人支持 圍爐話好就係拍得好咩 人唔笑狗都吠

唔好賴科技
人地外國戲都有科技，票房不跌反升
睇下2018十大
一、《復仇者聯盟 3: 無限之戰》
二、《侏羅紀世界: 迷失國度》
三、《超人特工隊2》 ...
四、《黑豹》 ...
五、《職業特工隊: 叛逆之謎》 ...
七、《水行俠》 ...
八、《死侍2》 ...
九、《與神同行》 ...
十、《與神同行: 終極審判》

港產最收得係《棟篤特工》、《無雙》

觀眾口味好明顯啦
不要小品
不要沉重
要緊湊、緊張、節奏快、有好睇嘅場面

港產片十套有5套小品、2套愛情、1套搞笑、1套其他、1套緊張D但題材一定係警匪
咁搵鬼睇?
香港拍少D小品啦屌你

因為港產片垃圾囉

你話鬼佬戲高質都話
漫畫英雄片一年三四套拍左十年根本拍到爛曬
都寧願睇呢D唔睇港產片

建議拍套香港現代包青天 講殺d貪官 大快人心 應該好多人睇

因為香港人唔拍商業片

棟篤特工成套戲都好快好易明

拍得好唔好就好主觀，對於我黎講你上面呢幾套對比外國電影根本不入流，冇人睇都係有原因，唔係你鍾意套戲就代表全香港人都同你一樣taste

因為我想睇畫面
唔係懶深既垃圾
賣慘我去睇多2次悲慘世界唔好?

你又做過乜野咁撚好呀
香港夠有女團啦
你睇韓狗把柒
香港夠有人踢波啦
你又睇英超
鍵盤救國啦屌你條傻閪

人哋高級鬼佬人總拍嘅電影好難唔去睇喎

大佬呀 唔通睇你咪理我愛你咩 睇吓d港產咩素質先啦

喜愛夜蒲都係港產片 有冇入場支持

可能因為依家好多人都只係注重官能刺激 叫佢地去睇啲稍為要思考下既戲都灑手擰頭
我覺得電影勁就勁在可以用畫面講故事 好似以前杜sir啲戲 一個畫面定好耐 可能得一兩句對白 你都會知道場戲想講乜
因為你會從中思考
但啲英雄片好多都用特技用對白講故事 齋用隻眼睇就可以
利申 唔係睇好多英雄片 亦冇針對任何戲 只係純粹講下我既愚見

戇鳩仔出下城啦
日本連驚殿堂都鋪天蓋地宣傳套戲

孤星淚啊

樓主窮到冇錢買多張飛？

PTU出續集我會買飛睇，其他個啲乜乜風暴乜戰物戰我肯上網睇翻版已經俾足面啦，呢十年啲港產片睇個名再睇下簡介就已經唔想睇

香港水深火熱無人理，一套垃圾戲一上就上哂水仆住買。唉香港已死！

香港人最中意踩自己人

咁撚中意睇
包場俾你睇lor

P風暴

香港d大陸合拍片我真係免費都唔想睇

喜好問題，遲啲有明日戰記我都會睇，同我而家睇avengers無衝突個喎

團結次要敵人，打到主要敵人，同志加油

唔通睇古天樂套科幻片咩

d演員由我細細個睇到佢地大都仲係個班，一個後生既都冇
題材又完全一樣搵鬼睇咩

迪士尼賣廣告又關個topic咩事?
marvel 3日本票房就慘敗柯南
睇下今次點 柯南就今年讓左半臂

好睇咪睇 有咩問題

躝啦傻鳩

倒果為因
依家D港產片套套都咁公式
我去睇西片/其他亞洲片唔好?

why not both, 前提係人地出錢買入場睇關你

呢個問題就好似球隊
個個都只睇歐聯英超
唔通港隊就唔值得支持？

有種支那人要自己d人支持國產既感覺
崇優啊 邊套好睇咪睇邊套

睇哂啲留言其實都幾怪
有人嫌太多沉重社會戲
但有P風暴又有廉政風雲拆彈專家
有槍戰爆炸大明星

另外又有一班人話套套都係果啲人又係警匪片
但都有逆流/非同/G殺/三夫呢幾套有新題材有新人擔正

又有一班對港產片記憶仲停留喺十年前

結論係咪即係咩戲都有市場？但前者人數多過後者？

妳講個堆野聽個名都唔開胃，
明日戰記可以考慮下

唔可以睇香港又睇外國戲咩？

呢個我已經講到口嗅

你估外國無呢類電影咩

係唔知點解踩自己人最大力

唔要真實系
講到口嗅

講真 超人片香港做唔到個image出黎
視覺效果CG又差人一節，呢樣傾向外國無可厚非

講到最近係戲院睇既港產片係坨地驅魔人
之前杜sir既戲都大部份有睇
仲有早幾年郭子健既救火英雄同全力扣殺都唔錯
仲有D小品都好印象深刻
幸福是我同黃金花都好深刻

呢啲說話 我同你係第二啲post都唔知講過幾多次

其實根本就係港產片對香港人喜好敏感程度太低
好多時唔係話冇質素
而係根本唔啱觀眾口味所以冇人會睇

唔講電影簡單啲講電視劇
10年前大家鐘意睇溏心系列講爭產講內鬥
屌你老母大台10年後仲玩緊呢啲題材
係近呢一兩年醒啲睇到香港人仲係鐘意啲同專業人士/職業有關嘅嘢 叫拍到一兩套劇出嚟救下收視
而家大台最高收視都係開心速遞啦
甚至近一兩年大製作叫做多啲好評嘅都係走相近路線嘅誇世代
根本大家口味就轉咗

港產片嚟嚟去去都係嗰幾味嘢
小品警匪呢類
搞笑嘅產量少之餘拍得好睇嘅又唔多
有時想有少少深度唔係問題
但根本香港人呢幾年偏向唔鐘意諗嘢
深度嘢只能夠點到即止 而且一定要表達方式淺白 最好就弱智嘅都睇得明
想拍深度嘢又想多人欣賞去BBC拍紀錄片好過

港產片唔啱觀眾口味所以唔收得
但竟然有人走去屌班觀眾做咩唔睇
個情況就好似有人要喺香港開間四川菜
跟番人地一樣咁辣然後個個客食完菊花都噴埋火咁走
班客覺得太辣唔啱自己口味唔幫襯
然後個老闆就走去屌班客話自己係原汁原味四川菜做咩冇人識欣賞
屌你根本係太辣唔啱大眾口味咪冇人接受囉

港產片情況一樣
拍唔出大眾口味一樣唔會多人支持

其實我覺得正常人係應該咩都食下
唔一定要日日食四川
可以間唔中食快餐 食其他國家

同埋今年同上年最收得果2套都畀人鬧㗎
棟篤特工個個睇完話伏 但蕭定一錢已袋理撚你 仲好自豪自己公司出到2部過四千萬戲
今年無雙又係睇咗然後屌抄西片
然後觀眾又會話自己唔會再入場中伏
其實仲衰

反而小品都係比較慢熱
靠人傳人口碑
但變相又未必拎到好票房
結果又係會越拍越少

以前無間道不知幾多人二刷三刷，係好既戲就會有人支持

講中晒香港觀眾質素問題

套戲冇人睇係觀眾問題

睇咩戲都要你批准？

人地鬼佬片幾億制作費我俾90蚊睇;港產片幾百萬制作費我又係俾90蚊睇,點解我要揀套低成本既黎睇呢?
就算2套都唔好睇,我都寧願俾人用幾億去呃我90蚊囉......

我諗 星爺復出自己做主角 就可能贏 好多外國電影

新年陪屋企人的賀歲片，睇左15分鐘，我老母都話係垃圾戲浪費錢。

英雄片真係好on9

又係呢D傻尻消費本土

死左廿二年喎，你啱啱出獄? 衰咩

成日又喊又典又屌要人撐本土，本土大撚曬？煮碗屎味車仔麵重想收我80，我係咪要比重同你食曬佢？

其實點解要入哂觀眾數？
一件product唔好你都唔會去買啦
當你見到人哋咁受歡迎
首先緊係係諗點去追上人哋
而唔係屌人哋唔支持本土嘢

其實非同凡響真係唔錯
冇五個小孩咁煽情造作
內容又老少咸宜

除咗探討香港教育問題
都冇刻意賣本土或反政府

口碑亦都好好
至少冇見過有人話係爛片

但可能就係冇明星座陣
導演又畀大陸封殺
女主角余香凝果排又被人狙擊
(自從逆流hit咗就再冇人洗佢版鬧佢 )

題材宣傳上有一定難度
果陣演員日日走勻港九新界謝票
票房就係去唔到更高
有啲可惜

中國人要支持中國貨
香港人要支持港產片
鎖國啦屌你

你咪買飛睇黃百鳴葉念琛囉on9仔
香港拍得返周星馳以前d質素我實支持喎

依家啲港産片比狗睇

出呢啲 post 有咩用
好似另一位巴打咁開 post 介紹本土片
利申一年都睇到四五套港產

乜撚都香港已死
都幾唔得閒

連登真係負能量極重既地方

調返轉
港產片俾你等 bt 都未必有粵語
如果用呢個心態
應該本土片入場，鬼片等 Netflix

不過我覺得應該整返個港產片 data base
搵返啲舊戲舊演員都好啲

仲有配音 database

我個人就鍾意多元化
主流有主流繼續拍
風暴 拆彈呢啲爆谷片擺明要靠大陸市場
都唔能夠期望劇情可以任性 要跟規矩

而家大陸都開始寧願睇國產片 唔睇港味重嘅戲
仲有合拍片可以9成香港演員 香港景 已經好難得

但同時都需要更多新題材新面孔
貼地題材易有共鳴
例如一念無明係近年純港佳作
當年200萬成本
唔識會問點解唔拎多幾百萬拍多幾部金像戲
但事實係要演員唔收片酬加幕後壓榨哂先做得到
基本上拍套小本戲仲貴過買樓
一個明星一部片酬都唔止百萬
所以如果唔夠觀眾支持
就只會越多商業片

HKMDB 有齊
不過新戲會update 得慢d
同個介面柒柒地

當然....

仲有武打片thx

周星馳有好幾套好似回魂夜西遊記喜劇之王都係當年畀人鬧唔好睇唔好笑
十年廿年後先變哂經典

武打有張天志不過我冇睇

港產有入鐵籠打MMA
算唔算武打？

失敗者集中地

果D運動片邊忽叫武打
張天志，殺破狼呢D就可以

張晉套九龍不敗都唔知幾時先見街

其實周星馳真心麻麻
警匪片又悶
D 笑片又唔撚好笑, 彭浩翔 d 出品又愈來愈差
我可以揀乜？

之前睇咗狂獸，麻麻地

一係就孽念心，一係就王百嗚，一係就葉問，
一係就合作片，中國演員神降拯救香港人。
香港有咩戲好上？ 就算上親嘅，都只係外銷番大陸，
根本班編導演都唔放香港票房入眼內，
依邊廂叫人睇香港片，
那邊廂就拍啲垃圾無內涵無劇情片比香港人睇。
幾年先得寒戰，大配樂，一念無明，黃金花，淪落人叫值得睇，但香港人一早己經對港產片無哂信心。
外國戲 劇情多變 精彩，有深度。
外國將政治問題帶入電視/電視，等人關注下，香港帶個「十年」入金像獎，班大導大監製就閪哂面，個個以為投資億幾搵個出名嘅演員做就一定拎到獎，劇本劇情屎咁都叫香港人睇。
以為香港人會好似大陸戰狼咁，
講一句愛國就成國去睇。
收皮啦

呢D講到口嗅

淋病夠係本土啦
又唔見你支持個臭閪

近排有G殺咯~

本來以為狂獸會打到飛起 點知都係唔太掂

我想要少少創意啫屌你唔係拍到好撚黑暗好撚慘
做咩啫我已經夠沉重㗎啦正面少少好唔好啊
貼地唔係唔好但咁偏門真係好難頂
乜乜風暴睇過一次即blacklist
唔合邏輯成套野亂黎又hea
屌咩三夫我唔叫雞㗎唔想睇人做雞啊
其餘個啲愛情就全部都mk活地阿倫啲fd
都feel唔到邊度有愛火花
搞笑又唔搞笑
無成本就不如拍cult賣創意啦
唔湯唔水根本撐唔落
依家係得明日戰記同風林山火個朵吸引我

後面船果場只是大場面
動作都係唔夠好

你講埋我果份thx

寒戰又夾硬，又超現實重要犯駁到西咁就唔好拎黎講，想拍得好似好pro，但係又低手唔夠料，大量笑料位

合拍片比錢都唔去，
見到D整容微訊雞講北京話/唔鹹唔淡香港話即時無晒feel, 套戲係點已經唔想知

on 9! 拍得好就會睇，話之你香港定印度

本土戲上番一兩日啲場次就開始閪
好難幫到手喎師傅

笨土

正正就係樓主呢種心態所以港產片先無人睇
第一時間就係話自己人唔撐自己人
倒不如諗下係咪d港產片根本唔係香港人想睇既野

已經講到口都爛

如果拍得好就會有人睇
就唔會有滄海遺珠呢個term
而家就係好多戲口碑但冇人知或者慢熱
傳口碑唔夠院商快
樓上話齋
非合拍片場次差
想睇都難搵時間

之前去睇左劉青雲套廉政xx，正垃圾我以後都唔會入戲院睇港產片

唔係個個打エ仔都做寫字樓銀行果D架麻屌
立法規定多D假，加下人エ，話知你少場幾大都睇！

幾十年前已經唔睇港片，
偶爾殺破狼龍虎門張天志呢D就睇下

十套有八套都係古天樂，你睇埋我嗰份

有d港產片分明拍嚟洗黑錢
幾年前有套 周柏豪同王菀之做警察
唔撚記得戲名喇
個friend有戲飛捉我去睇
唔使錢都睇到講粗口
衰過大學功課

咩寒戰嗰d一路睇一路打冷震，
畫公仔畫岀腸既劇情，加埋d懶技術性既用語
再加上近年港產片必備既光暈畫面

agger
現實既香港仲唔夠沈重咩
入戲院睇戲想輕鬆吓仲要睇d 咁沈重既嘢做乜Q

科幻片一樣可以沉重
DC

支持 都要睇值唔值得
有d明顯係無誠意爛片
有d係有誠意 但能力有限

古仔套科幻片
就算係爛 都一定會入場

人地係崇優你話人崇洋

娛樂性重要
深度都重要
所以科幻片一定要拍

無雙
拆彈專家
寒戰
陀地驅魔人
掃毒
一代宗師
魔警

er...呢到得陀地驅魔人係港產咋喎sorry

永遠都係古天樂張家輝劉德華劉青雲，你悶唔悶

全香港演員？

唉！香港已死！

得呢套上唔到中國所以真。港資

好中

好似大陸係唔比真鬼出現

係因為古天樂咋其他老細彩你都傻呀

咪就係有一種人永遠只睇演員睇卡士
搞到電影界有新演員永遠無人睇
因為新演員唔識唔會支持
搞到電影界得返班老屎忽係到
咩古天樂 張家揮 劉青雲個啲
後生班演員上唔到位 發唔到圍 咪更無人入行 仲有唔鍾意個位演員可以係你既個人觀感 我只係想講 香港人 試下比機會班新人囉

沉重又點 唔出d小品類
一陣又被人屌香港電影無創意
日日淨係識拍警匪槍戰
好難做姐大佬

沈重無咩所謂
最大件事係個d所謂大製作

寒戰搞到咁大死咁多人原來只係幫老豆上位做一哥
無雙抄足非常嫌疑犯
拆彈專家仲on 9，勁多bug
最近非份熟女又係，吹到阿Sa突破性演出，睇完成場都見唔到突破點

你連個劇本都無得點入場支持

就算係佢地都唔緊要，最大問題係永遠都係古天樂張家輝劉德華劉青雲飾演古天樂張家輝劉德華劉青雲。

劉青雲
古天樂
張家輝
除左佢地係咪冇演員

真心 劇本 電影題材多個演員問題
新人演技差係正常 但個劇本 or 題材唔該唔好咁寫實/黑暗 特別而家香港都唔撚好得去邊 最少拍返幾套假希望既片出黎得唔得

後生都有班外貌協會

真心講到口嗅

而家拍果d真係垃圾

我要求唔多
有龍咁威、新紮師妹呢d質素已經夠

推介即將會上既淪落人比你

大佬唔好話娛樂片，藝術片港產拍馬都追唔出美國d電影啦。求其講幾套美國嘅戲都屌打香港d電影，Blackkkensman，Three Billboard，Moonlight，La La Land，Green Book，The Favourite，有創意有深度容易入口，色調拍得又靚有自己風格，香港就淨係識賣本土賣政治賣慘賣金雞金鴨王賣大陸野賣間諜警匪

如果睇戲停留係因為係自己人所以就撐呢啲層次其實好低層次
同啲大陸人買國貨差不多
用質素黎吸引人啦唔該
港產片唔係冇威風過，以前成個大中華都睇
因為有質素
而家質素降左就怪觀眾未免太低水準

又係d 沈重戲

其實同泛民一樣，自己唔長進就屌票

我知香港人每日生活好慘㗎啦，我唔使入戲院都睇番官商勾結，低下階層生活嗰啲㗎

下下都寫實/最低下階層d睇到會令人好down既戲
其實唔關有無宣傳
日日番工番學放假想娛樂下你叫我睇天水圍的夜與霧打老婆打到死左
唔睇就話人唔支持本土有無咁on9

exact7ly
我入戲院想誤樂咋，睇完出番黎仲down 為乜q？
即使係d 想探討d 沈重嘢既外語片，例如最近期既green book，都要用輕鬆方式包裝ga
一係就係歷史片，用歷史事件既角度黎講，起碼同現實無咁有relation 先

娛樂*

個世界唔係非小品即驚匪嘅
拍黎拍去只能夠拍呢兩類即係冇創意或冇技術啦

利申我都好支持港產
但真係見到呢個問題好大

你拍其他題材都要老細肯科水先得
要拍科幻 剩係cg做得好都洗唔少錢

所以結果即係冇
香港人，甚至全世界觀眾都鉓意睇cg
而大部分香港人，就係冇嘢岩睇就唔睇你
唔會因為你係港產片，或者有苦衷就唔岩睇都睇
所以真係死局
冇錢，拍唔到有觀眾想睇嘅嘢，冇觀眾，就冇錢

全世界得支那人會不論套戲爛唔爛都支持本土

無水喉唔代表一定要拍d 負能量到極既戲既

想睇陳果套新片架

如果去到marvel level先入場
真係有啲強人所難

想睇龍咁威咁既

屍殺列車
日本仔十幾年前都出過災難片日本沉沒
呢堆點拍我唔知
但場面震撼題材又闊
我見到呢啲已經會睇
所以明日戰記一定睇
大樂師、翠斯、三夫嗰啲一定唔睇

係呀，但班制作人唔係咁諗呢

合拍片靠上面得架la,之前毒魔都要讓路比無雙，沙贊呢d前無去路後有追兵既就瘋狂打壓到世紀糞作級別，港片又win

見到都驚

咪係，
成日開口埋埋口多元化社會

睇戲係娛樂，唔好與本土扯上關係，觀眾有自由選擇的權利

有呀，我家姐呢D
不過成日話自己無錢入戲院仲話返我咁有米一個月睇幾套，又叫我下載比佢睇，下你老味個載呀我大把野睇為乜幫你，永遠睇強國劇最專心其他都響度玩電話

簡單d講，
香港笑片 仲可以搵邊個做主角?

其實好多國家觀眾都會支持自己電影，但前提係種類真係多。

仲要小品+沉重
你拍到與神同行咁嘅場面，然後沉重我都會睇下
又係嗰啲街景，又係嗰啲香港人，又係嗰啲家居環境，仲要沉重，我打機好過，fantasy 都大啲
小品沉重係有需要，回應社會問題，但唔該唔好套套都係咁

普通觀眾比幾十蚊入場都牙痛咁款
比你係老細 你會唔會放幾億去搏一部片
有時唔係話唔拍
但係你要睇cg睇科幻
個水平都要貼近荷里活level先搞得掂

可能真係缺乏宣傳，
睇完熟浪球愛戰先知有武打成分
以為純睇女

如果有無限金錢
港產片點拍/拍咩題材會吸引到你入場睇

淨係叫雞已經睇到厭，
囡囡，微交少女，同班同學，第一次不是你.....

香港電影淪落到冇嘢岩睇，好唔好睇都係後話
唔好睇極都可能有啲野可取，某個演員呀、聲效呀、結局呀等等
唔岩睇係連想睇嘅意慾都冇

人地牙狼沉重又科幻，又唔高成本，又有藝術風格，又多女，咪多人睇

等緊龍咁威3

刺激幻想嘅戲，千祈唔好咁寫實+壯麗場景
好似侏羅紀、魔戒、哈利、英雄片、潛行凶間、喪屍等等呢類全部都有架空同虛幻元素
我受夠香港啲寫實片
無論愛情片、警匪片、笑片、恐怖片、功夫片都係用寫實為基礎，受撚夠

你話我買翻版就話啫，而家你唔吸引，令到我唔想睇都係我唔岩？老馮俾錢入場睇你架？我開間香港地道小食店，整得唔好食你唔黎幫襯都係你錯？自我中心到

咁就唔好怨香港人唔睇港產片
你拍唔到d 我地想睇既野，我地作為消費者做咩要屈就入場？

點睇樓主都似做電影呢行
香港做電影既有一群真係以為自己拍既戲受眾點都有香港本土 但從來都唔會思考自己拍緊乜鳩乜柒出黎 就話本土人唔撐 食屎啦撚樣

agreed
港產片有幾多套真係可以用得盡戲院既facilities?
用唔盡我不如等tvb 播好過？

不如你講下有咩辦法
可以説服到老細肯科水拍套高成本科幻片岀嚟
下下用荷里活規模去睇香港市場
其實真係離哂地

如果我今時今日仲睇港產片支持佢 等佢以為自已好掂我就真係害左佢啦

國際大都會只識拍小品？
把口又成日講多元化社會，
hi咗大麻

侏羅紀、魔戒、哈利、英雄片呢類題材外國能夠拍到
係因爲西方本身有個文化根底
（神話、宗教、異端、科學）

香港都可以發展呢類電影
不過就算再努力
都只會跟人口水尾
你睇下流浪地球（雖然唔係香港電影）
放嚮外國都係B級電影

反而我幾欣賞印度同日本電影市場
雖然外國人未必鍾意
但真係建立到自己文化

見到上面班人講消費者有自由選擇乜乜乜
其實係個惡性循環loop黎
冇人入場睇>票房低迷>電影界冇人投資>產業鏈冇人入行>更加冇人入場睇

好似政府補貼本地農民咁
明知外國既農產品平啲靚啲 為咗本地農業都要泵水落去
入去睇港產片唔應該用睇荷里活戲個standard入去 一心諗住睇好戲
而係要有支持本地產業嘅心態 個產業有長遠發展 先真係有好港產片出現

日本仔乜都夠膽死
學到十分一已經嬴咗

咁不如港產片既戲飛平一截啦好嘛？
我俾$100 睇荷里活戲，起碼可以睇到cg，一個輕鬆故事
俾$100 睇港產片，睇完出黎覺得俾人呃錢既，我緊係唔睇啦！

痴q 線
你拍到套好戲我地咪入場睇囉

俗語說一樣米百樣人
點解唔可以百貨應百客？
果班利益輸送比返D出來支持自由創作仲好啦仆街

cant agree more

本土就一定要支持架咩 吸引自然會睇
一念無明
逆流
點五步
那天我們會飛
寒戰
樹大招風
一代宗師

一樣有睇

問題係太多垃圾戲 好多千篇一律 唔係警匪 就來黎來去都係果幾個男主角chok樣扮型

來來去去都係古天樂劉青雲張家輝閪住面咁講d 唔會有正常人講既野

而家佢地就係要我拍乜你一定要看，等佢繼續拍呢D垃圾出來。

社會問題的話我睇新聞時事唔好？真係屌咗一聲

幾時開始電影等於一定要“用得盡戲院既facilities = 先值得睇”
電影院=主題樂園 要追求視聽刺激

西片都好多大片賣寫實唔玩特技
《華爾街狼人》《盜海豪情》

劇本做得好都可以好有娛樂性

又係無限loop
無人投資>無錢拍科幻片>無人入場>無人投資
不如咁喇 比你係老細
有咩理由會説服到你攞幾億岀嚟
拍套就算全香港人睇都係啱啱回到本嘅戲

我同意

港產同外國片應該有price discrimination
如果呢個做法可以鼓勵到多d觀衆入戲院

唔通復仇者又係正常人會講既野🤨🤨🤨🤨🤨🤨🤨

唔支持我覺得ok各有各喜好

但比d理由可以好d

市儈D咁講
人地5000萬美元成本，票價100
你1000萬HKD成本，票價90

認真咁講
好多戲真係好爛
為左捧D"明星"夾硬寫個角色俾個冇戲交既人做
港式無喱頭笑片又九唔搭八

識野
依前d動作指導真係好撚勁!!!!!!

所以咪話惡性循環囉
大家著眼點唔同
我成日睇戲 有時睇到冇野睇
比多幾十蚊同幾個鐘
睇套so called港產爛片真係冇乜所謂

無X錯

近排睇左套 蠍子戰士
話屌你老尾 打交場面靚撚到啊

西片係好多特技片之餘同時有寫實片
香港係只有寫實片
唔同種類戲有唔同觀眾
而香港得得寫實就淨係吸到呢班觀眾
其他就係吸唔到
亦冇理由屌佢地
你啲戲真係唔岩睇

出咗但好似無上畫，碟一早有賣

有資源？
我搵唔到呀

復仇者講既野唔係正常人會講既野係因為個世界觀已經架空左，穿梭係真真實實之間
以寒戰2 為例，用現實香港黎做背景，但係竟然可以通過行到特權法？

那些年之前有冇人識陳妍希?
有好既故事,好既劇本,好既選角,觀眾覺得各樣野舒服,自然會入埸支持

有幾多人會好似你咁多時間呀？
有無聽過樣野叫機會成本？
我嘥兩個鐘睇套港產爛片，不如我用果兩個鐘做其他更有意義既野啦

係google
電影名+線上 就有架啦
不過多數普通話 無計啦。。。
粵語既話dl又慢 又死link

咁多時間睇爛片仲要港產
我睇美日垃圾都可能好過D所謂港片

等我返去試下

邊個話睇戲係2選1睇晒得唔得呀

重點係上映場次，其次係無時間

留意下唔買咁你覺得我係有留意定冇留意?
大佬呀, 你拍好D戲先叫人支持啦. 人地返工搵錢都好辛苦架
俾1舊水入場支持你, 你不如直接D俾個銀行account 叫我入數捐錢支持你算啦
港產片既問題唔係「唔好睇都未睇就踩左先」, 而係已經做臭左個朵, 成日拎點5步, 咩小孩校長來打飛機
你一開始係target高質觀眾既你就要接受返高質永遠係最小部份
你target 小部份人, 但又屌另外果D人唔支持
個邏輯幾好笑就係: 我而家要拍新題材呀, 咦, 冇人想睇?
喂你地快D變高質觀眾然後來睇我D新題材啦

大佬呀, 拍戲如果想賣座, 就係生意. 如果想叫好, 就係藝術. 你下下要人支持你做生意, 你上kickstarter 啦

上面果埋除左一代宗師之外都冇邊度唔係講寫實系社會問題就算好睇我都唔想睇.

都唔撚明點解要唔玩CG 要另觀眾思考嘅都一定係拍社會問題, 懸疑片呀, 哲學片都可以好低成本齋up又引人思考. 2007年美國套The Man from Earth 已經係一個例子, 成套片係得幾條友喺間房講嘢, 但IMDB有7.9分

根本就係香港班編劇垃圾 你整多幾套紅van咁咪好囉, 自己寫唔到好故事就買啦

講得好岩

都唔諗下香港宜家咩環境，觀眾需要睇咩戲
又唔係歌舞昇平，宜個個生活壓力爆煲，政治問題惡化，邊個仲得閒同你反思人性。警民關係變成咁，廉署形同虛設，你仲走去拍警匪片，邊個會想睇。

最頂唔順係d 所謂大制作全部都陰謀陰謀陰謀咁
睇完兩粒鐘先同你講有續集

次次都係臥底警匪片
以電視劇本出電影,邊個會入場睇呀

港產片題材單一，演員嚴重重疊
觀眾睇到悶哂

紅van本身好 但未又係比班香港編劇改到拍到垃圾咁

最主要係班垃圾編劇唔甘心自己無input 咁
好心啦，你地d 橋係得既之前d 戲既票房就唔會仆直啦

係眼高手低。
仲有戲名唔好成日咁浮誇
紅van本身聽個名都無興趣

所以老實講警匪片今日係好離地

第一警民關係惡化
第二香港邊有咁多大案

紅van本身高登故嚟喎

電影有改到名咩?

有架
全部放生
有事就拉後生仔老人家充數

本身高登故黎 寫得幾好 夠懸疑 雖然收尾有d on9 但拍出黎應該會似mist 但結果就係比d本土編劇 導演

得罪講句
太奇特戲名會減興趣
老土少少反而啱

咁呢單唔關事喎

改編得都係本身個故有人氣先會拎去拍, 改編原著改埋戲名就真on9

咁一定是拍果個有問題

你憑咩話人冇睇港產片？
兩者只可以二揀一？？

想睇古天樂嗰套明日戰記

講呢d好冇謂
樓主你欣賞香港電影有冇寫下review, 介紹下佢地嘅吸引力俾其他人？
成日鬧人呢樣果樣只不過係搶高地
實際作用同五毛冇分別

見過唔少好劇本好導演好編劇
但係香港搞電影仲係好重老細文化
氹唔掂老細 幾正幾好劇本都係倉底
氹得掂 幾垃圾都幫你上到

港產片自己唔做好marketing, 就賴觀眾。
市民無義務幫港產片商賺錢囉，一切皆是商業

唔好咁講，古天樂套明日戰記我有興趣，會支持

你業內人覺得好既劇本唔等如普羅大眾覺得好既劇本

咪仆街強國人DNA

仲有人エ唔加，成日通脹
想點

普佢老母
至憎比人代表

當年絕望真相，1.5m budget 收成50m 票房
成套戲幾乎只係將一堂大學lecture 拍出黎

鬼佬片2百幾一張飛都肯比錢
香港片, 50蚊都仲要考慮下

都要吸引到我先得架

2012世界末日算？

人地片種多到

香港電影人你地係咪好羨慕人地拍套你的眼中無內涵無深度既戲但可以令到咁多香港人排隊搶飛，講緊係早成個月就已經有咁多人期待開畫就入戲院睇呢。

有好多劇本都唔係你地所講嘅警匪片
但係要賺錢就一定要入支那市場
入支那市場嘅港產片 就得警匪片係穩陣回本
大把業內人士唔想再拍警匪片
有老細肯比錢先得㗎
有時屌無好戲其他題材拍岀嚟
其實業內人士都好無奈
係得古生真係岀錢岀力先搞到套明日戰紀

仲要多謝果D成日話政治關佢撚事的人面狗

呢啲就係富中國特色既資本主義社會，而且好大程度係香港人自己一手造成

so sad, it is true

你覺得好姐

業內人士做到嘅嘢好有限
政府資助又難攞又少
Sell劇本氹老細嘅時間仲多過拍嘢

唔係唔支持
而係近年港產片垃圾到唔值得去戲院睇
劇情垃圾 拖延 要睇我都只會係屋企飛住睇

低俗喜劇入唔到大陸未又係大收
8M budget收30M
根本佢地就冇aim香港依個小市場
香港係一滴水 大陸係大海嘛
咁就唔好怪香港人唔睇你啦
又要做雞 又要拎貞節牌坊 邊有咁便宜

你係好嘅aim 國際市場
理撚個大陸市場咩
拍到人唔似人鬼唔似鬼

都係嗰句 老細唔肯比錢
你要真係落手做嗰班點勁都無用
你要屌就屌班老細
屌業內人士拍唔到好嘢 其實好無奈

就算無限金錢都唔係話打入國際就入到
好老實講句 普通香港人一年
都未必睇到一套其他語系嘅片

啱啱睇完西遊記女兒國，
算半套港片 D人中港臺
不過科幻野成日得西遊記叫做睇得真係好悶

不進則退
香港電影進步全世界最慢 甚至退步
大陸 韓國 日本 泰國 印度 全世界都進步
香港還在吃老本
不沒落才怪 你們說那些近年香港好電影
對比 香港舊時 和其他國家現時好電影
一對比就知
泰國 印度近幾年狂追
打死不離 出貓特攻隊 香港近幾年有邊套比得上？

咁為左令班老細知道觀眾唔想睇呢d 垃圾，我地咪用最直接既方式唔睇黎表達lor
如果唔係，d 票房仍然收得ok，佢地以為個市場仍然受既，咪更加唔會令你口中果d 好劇本出土lor

問題係市場支那人/廢老仲係大多數
後生見到港產片又不了
其實係死結嚟 只不過想大家明白
香港無好電影好大程度都係市場問題
唔係靠屌業內人士屌啲戲垃圾
就會解決到問題
好多時都有心無力

套套都社會慘況，依家有互聯網，唔駛睇電影電視先了解社會。。。

當復仇者聯盟橫掃全世界票房既時候
日本冠軍都仲係一套動畫片

正常
強國人學唔到

講一個故仔比你地聽
吳鎮宇曾經講過唔收錢幫一個新導演拍一套戲
之後有3份劇本放左係佢檯面
最後佢選擇去做一個寬頻佬
D人問佢點解揀左呢套
佢話佢做厭晒D拿埋口面炸黎炸去嘅差佬臥底片
而佢揀個套戲以港產片黎講算叫好叫座又貼地又感人，今界香港金像獎有10個題名，我亦都好希望吳鎮宇可以靠呢套港產片攞到影帝。

2018年大把新導演出現，唔少仲好有HEART好有潛質，細市場自有細市場生存之道，唔小前輩亦都好肯去幫助新一代電影人。所以作為觀眾消費者預期去鳩咁咩市場人材，倒不如慳翻淡口水，見到有好港產片出現個時支持下用個心入場去睇戲，而唔係扮神探入去提犯駁位。

冇好電影係市場問題都講得出
市場反應正正係評價係套戲好定唔好既標準
拍唔出香港人想睇既戲未票房低囉
依個係商業社會黎 要高票房就係要岩大眾口味
又要想拍啲小品 又要想賺大錢 邊有得咁

小佢老母lor

因為佢係港產 就要支持？就算拍垃圾都要支持？

唔係話多垃圾，
而係拍極都同一類，
但叫口號就多元化社會
多佢老母西

因為港產唔洗預購都買到即場位

今年新年個幾套得星爺叫好睇d其他根本唔掂 唔係話唔支持但套套都係咁真係好難支持

星爺其實都變質
最後無入場

依套都ok既 如果用香港人做會仲好 上次入場睇香港電影已經唔係好記得咩戲 好多時都係警匪片

而家香港電影市場比cg片控制哂啦
好多人覺得無特技無cg唔值得比錢去睇
純劇情片係香港係好難大收
但又好難怪香港點解專拍d寫實類,純劇情片
錢呀大佬,人地下下幾億拍一套,香港點拍呢d呀

班利益輸送大把$$
比返十分一出來都夠做

唔知你覆邊個巴打
我意思係香港市場最穩陣就係警匪/功夫片
點解少其他片種亦係呢個原因
好多巴打話點解唔試下科幻片呀？
連説服個老細個關都過唔到 點開到套戲岀嚟？
明日戰記唔係古生自己投資
拍哂膊頭叫張家輝 劉嘉玲減片酬做
肯撚定開唔成

郭富城個套踏血都幾正
香港行真人真事改篇係幾好

平時成日話香港好有錢

到拍電影又話香港冇錢

其實點解特技片就值得比錢睇

好既劇情片就唔值錢呢?

呢個都係一個問題
唔單係香港,係美國都係一樣咁

而家市場就係咁

香港人係好有錢
但係有幾多老細肯開戲
留返啲錢炒下樓炒下股仲實際

大把人睇戲當娛樂
梗係輕輕鬆鬆咁最好

把電影當藝術/人文野
一定比較小眾
票房都比較小

就好似電視都有綜藝/娛樂/新聞/記錄片
你只係做新聞/記錄片
就預左只煲劇嘅師奶唔睇你
亦都冇得屌佢地點解唔鍾意睇記錄片

照上面巴打咁講
如果市場就係話你知觀眾口味
今年港片最高票房就係廉政風雲，星爺，恭喜八婆同P風暴
即係香港人好鍾意睇啦
所以只會更多呢類戲

唔使加密啦！呢句正正係好多香港人心入面果句！

其實逆流同淪落人都唔沉重
淪落人除咗秋生某幾句對白其實message係好正面

所以想轉變的話就係連呢d 港產片都唔好入場睇

唔係唔想支持 只係近幾年好多爛片 入場睇抱住中伏既心態 邊個會想比錢？ 外國片就算唔係CG 純劇情 d劇本演員都好過你港產片多多聲 有爛片但好少爛到睇完唔知自己睇咩 宜家聽到港產片幾隻字已經知九成伏黎
淨係屌觀眾又唔會改善下吸引人

「港產片」「本土」呢五隻字幾乎係爛片既label

即係有錢 但拍電影唔值得dum錢落去

既然係咁觀眾都覺得唔值得比錢入場 都好合理

冇人會鍾意倒錢落海

冇錯 警匪片已一早比外國扒晒頭
喜劇完全唔好笑
玩親情來來去去果幾味
愛情片得個悶字
又冇人地個世界觀 淨係本土
但講本土又唔夠人地咁地道
演員黎黎去去果幾個
唔使錢都唔會入場睇la

咁鬼佬又拍戲 攞哂d錢炒股仲實際

推

市場決定一切

係香港拍電影除左為洗黑錢之外，做咩咁傻豬要dum 錢落海

警匪片而家玩黎玩去都只係臥底，恕我孤陋寡聞，呢個橋段真係連外國都唔多拍啦
喜劇d punch 係你完全predict 到既，一係就阮兆祥式既食字gag，無聊到爆
親情片又係天水圍的乜乜乜咁，我唔使入戲院都得啦
愛情片又俾mk 活地阿倫玩爛左

其實睇番以前d 戲，例如烈火戰車2極速傳說咁，好簡單咁拍套賽車片，其實已經可以唔錯

就係咁諗香港就冇進步

一邊諗住冇投資邊有成績，一邊就諗冇成績我點敢投資

岩啊，到最後香港人淨係炒炒賣賣

個個都爭住睇西洋鬼子戲
我地祖國個套流浪地球科幻大作又唔睇

又用荷里活市場嚟比
先唔好講最大嗰啲片商
香港水喉就得幾條
人地啲水喉多到水浸

流浪地球完全超越港柒片

利益輸送

美國出咁多戲，點都有人睇

利申 有入去睇佢幾柒
完全大開眼界

又有道理。
想大家都有著數但狂踩自己人，想點

其實都唔係套套都慘情負面情緒既
好似逆流大叔 正面 運動題材 有搞笑位 劇情通順流暢
卡士有影帝級吳鎮宇又有新演員做

我覺得呢啲運動類似題材可以拍多啲 之前點5步都算ok
有視覺 正面 熱血

同埋外國都幾多 一個影帝級夾一個新人（重戲份）
但香港可以市場問題或者投資者問題
一係就全明星 一係就全新人
以老帶新既 好似得幾套 （淪落人 逆流 以青春的名義）
仲要係明星唔收$
但相信未來會再多啲
見港產呢幾年係做得越來越好

外國市場大
日本 韓國 台灣 人口都係香港幾十倍
票房自然容易高
亦都容許更多題材嘗試
大有大拍 細有細拍 各有觀眾群

而香港以前除咗港人支持外
仲好靠賣埠去唔同東南亞國家賺錢
所以以前日本人韓國人都好迷港星
但香港自從2000年代起
好多片都賣唔到埠
一嚟人地國家力推本地製作
二嚟題材開始厭
所以又有合拍片出現
但又搞到質素下降
變相香港觀眾又唔受
外國人又唔點理香港戲
而家一潭死水咁

不過近年感覺好咗
社會題材有一班小觀眾支持
合拍片因大陸打稅開始減產
不過商業片未有太大起色 仲係果班演員果啲題材
小眾又上唔到商業
觀眾兩極化咁

真 ... 除左d 物理唔現實之外
全部都有鬼佬大片級
劇情都唔係機械人打怪獸打外星人果d小學雞級（明日xx)
好有新意

完全中point, 人地係無時無刻都有大大小小產出，低成本垃圾都好過呢邊D港片

岩啊，香港覺得投資一定要有回報先叫投資

冇諗過投資唔一定有回報或者唔係報係你身上

你下下講到咁極端咁無野好講，唔係最勁既就係廢

On9睇你第一句就知你on9

事實就係香港有你呢d撚屌諗法咁乜都唔洗做

同埋你真係on撚9

一黎你已經假定左我係屈鳩人去逼佢地入場

屌你老味同你講有付出先有收穫，咁冇付出咪冇收穫囉

咁合理嗎

咪就係講緊你班電影人唔「付出」去拍d 普羅大眾有興趣既片，咁你地咪唔洗旨意有「收穫」lor

屌你老味同你講有付出先有收穫，咁冇付出咪冇收穫囉

收皮啦，拍唔到好睇既香港電影所以先無人想入場，要屌既係你地自己而唔係觀眾

咁你繼續等記住唔好睇港產片

「入鐵籠」睇左未

不過算啦，鳩屌又唔洗負責既

香港咩都太撚功利先至令好多野陷入死局

冇成果冇投資，係曬時間係捐款

惡性循環

有古仔呢d開荒牛做多元化既戲路己經好好

係功利主義之下我呢d諗法就係智障，都冇著數入場貼錢買難受咩

係，就算下下邪不勝正老土又點？起碼叫正面，好過D懶係高深比你知道社會有咩人點慘點慘又點？ 我要返エ架，放エ要私人空間架屌你，邊得閑仲理你點慘？

屌，又真實系運動

正面喎，唔洗點諗咩高深意義

又夠熱血，又唔岩，不過合理既

要搵野屌有幾難，好似上面果條on9仔咁

運動熱血漫畫多到想死

拿拿拿，話左要搵位入一定有

講咩都冇用

同你講呢期「入鐵籠」可以入去睇下

你話熱血漫畫多到想死

咁仲有咩好講根本去到爲駁而駁既地步bye

算吧la 港產片派飛都唔會有人入場

講真見到堆警匪片已經唔開胃

你睇乜

「入鐵籠」睇左未又呃你入場

幾時話過係要正面要熱血？係要睇得爽呀on9
bvs 夠黑暗未？d 人覺得好睇係因為打得爽呀

即係無睇啦，明明呢套都拳拳到肉

又唔鍾意

呢啲叫崇優
難聽啲講句 寧願拎290蚊去睇endgame IMAX
都唔想拎20蚊去睇港產片 晒我時間

對打擂台無興趣

290 入戲院肯定俾到套好戲我先
20 睇港產片仲要賭佢好無睇，真係咪搞我

無睇又要係度嘰哩咕嚕講套戲值得入場睇下又話哩又話「老」，最後一句無興趣就算

Ok，無限上綱

巴打其實屌客係無用
只會愈屌愈走
唔會比你屌到慚愧走去支持港產片

香港人最鍾意一拍兩散

其實你地唔睇咪算囉 但可唔可以唔好圍埋踩多腳 你地唔睇然後一句垃圾不了係會打擊左唔少真心想做好香港電影既人

Agger
做得電影我諗有唔少真係想拍套好戲
唔會個個鐘意拍罐頭警匪片
奈何太多外在因素影響到個市場
未必容納到唔同題材嘅電影

一開始話香港人放工想睇套戲輕鬆下唔想睇埋咩政治爭議/高深意思既戲

Ok介紹左套呢排唔錯比較熱血既港產片比佢地

又熱血講d野又夠正面

跟著又話講熱血運動類動漫畫大把選擇

又一個沖出黎話一定要正面咩，最緊要打得爽，夠痛快就最好

咁岩曬呢套都算打得拳拳到肉

最後一句撻句對打擂台無興趣

On撚9

睇trailer 見到兩個up 唔出名既奀星已經唔想睇
再睇左半已經大概feel 到唔對口味

你地可以繼續屌觀眾
但下場係點可以睇下泛民
不思進取最後只會被淘汰

Ok你岩岩咁講以為你鍾意d打得爽既戲，原來唔撚係既

有拍d唔同類型既戲比你講到真係不思進取咁岩岩果套以為岩你口味打得爽丫嘛，點知又唔係

其實真係唔駛勉強
唔撐嘅點叫都唔會入場
想撐嘅會喺呢度搵到啱自己睇嘅

想喺戲院睇爆炸打鬥唔駛腦汁
-> 入場睇P風暴

想睇小品溫情/社會貼地
->入場睇淪落人
->買/租 非同凡響, 一念無明, 女皇撞到正

想睇偏鋒/奇情/cult
->入場睇G殺 + 三夫

女性想睇都市/愛情
->睇非分熟女
->買/租 某日某月

想支持優質港產唔好下下警匪
->都係入場睇淪落人

支持港片有好多種方法
要唔支持亦都可以有好多理由

無謂再互片

咁理性做咩姐佢地本身都劍走偏鋒架啦

香港電影垃圾

有熱血爽快類既但奀星唔睇

係有科幻片同大cast但劉嘉玲d屎戲唔睇

有逆流大叔講d野有d意思但放工唔想用腦唔睇

明日戰記有興趣。
其他真實系不了
打擂台？ 拍咗幾多次了，幾熱血都只是賣運動，都係真實系，有無搞錯

咁你地就咪撚話港產片黎黎去去得古天樂張家輝劉青雲啦 明明大撚把新演員開始有主角做 你地都仲可以話冇新演員 依家證明左唔係冇新演員呀 係你地唔撚睇咋 話人地唔出名 你有比機會人地出名咩 你地唔睇 拍撚到佢識飛天都冇用啦

英雄片拍幾十次都係咁科幻，有冇搞錯

有CG就得，
唔介意CG廢，夠科幻就得
打鬥唔好星戰/黑夜之神果D垃圾，
一定入場

可唔可以俾一套天馬行空類嘅高質港產片我？ 我睇戲想睇d物理上現實唔會有嘅嘢，再唔係就科幻、野史/歷史、哲學、非警匪推理片之類（btw唔好覺得科幻要用好多特效先叫科幻）。

同埋如果你當王家衛、周星馳（2000年前）嘅都係港產片嘅話其實應該好撚多人都鍾意港產片。咁現實係呢幾年真係冇乜戲有嗰個水準丫嘛，搞笑嘅咪鄭中基有份嗰d囉，警匪就無間道上咗神枱。

d新戲嚟嚟去去都係走舊路但又差幾條街，咁我翻睇舊戲咪算囉，新戲同題材但好睇d嘅點會冇人睇？舉個例子人拍詠春佢拍詠春，一代宗師好睇過葉問系列多多聲。

真係唔想成日睇純粹將日常生活放大嘅戲（你上面堆例子全部都係），連tvb都偶爾有一套神經刀咁嘅劇，電影圈創意真係咁差？根本d電影人都限死晒題材俾自己啦。

利申：兩年前有套相對較為唔同d嘅「救殭清道夫」我有入場睇，講真又唔算好睇但已經對比其他戲都叫有新鮮感。

會支持港產片 今日先睇完P風暴尼

我諗到點樣去形容港產片，就係d戲成日想用最唔多元化嘅題材去勾到觀眾嘅某幾種情感，好似冇人想觀眾用下理性、想像力去睇戲。

本地個d多數都係拍垃圾點同荷里活比呀 咪玩啦哥仔…
問心個句新年d賀歲片有幾多人真係真金白銀比錢入去睇呀？比我就送飛都唔睇啦嘥時間

咁先係崇優

「復仇者聯盟」在中國大陸上映，票房可能刷新紀錄。 荷李活的3D科幻片，發展到最誇張的時世：鐵甲奇俠、雷神、變形俠醫、美國隊長、鷹眼、黑寡婦，六大超級戰神聯手抗擊超級的外星侵略者。 製作費億萬金元。戲中的外星人，形象奇特，似曾相識，心水清的，一看就會意：眼睛狹小、面容枯槁，留着傅滿洲博士（ Dr. Fu Manchu）式的山羊鬍子，眼神邪惡，對人類和平，構成終極威脅，像地球上哪一個地方的人？ 在中國大陸上映，下一代觀眾愛煞，一定旺場。美國的電影人操縱了第三世界觀眾和本國大腦衰退、小腦條件反射的電腦遊戲癡肥一族，「復仇者聯盟」這盤生意，經過很準確的計算，以這種人為傾銷對象，一定賺大錢。 除此之外，英語世界獨立電影公司還有許多精緻的小品，像「情迷夢露七天」，英美合作，講瑪麗蓮夢露去英國拍電影時，遇到羅蘭士奧莉花、慧雲李，一個沒落貴族青年是她的影迷，混進片場親近這位艷星──九十分鐘的文藝情趣小品，全是人情世故、軼事典故，這種電影，是拍給英美歐洲白人社會讀牛津劍橋、巴黎索邦大學的高尚品味觀眾看的，在香港，票房不佳。 近年荷李活面對市場的「全球化」，摸通了路子：3D科幻大製作，拍給本國和第三世界大腦退化萎縮的觀眾看，「昂山素姬」、「鐵娘子」、「夢露七天」，拍給歐美白人知識份子欣賞。二十一世紀，是人類的智慧和愚昧決戰的大世紀。 這個世界，須由看「夢露七天」的少數，來主宰看「復仇者聯盟」的大多數的心智和消費行為。雖然西方電影，近年只有「復仇者聯盟」這類戲才在香港大賣座，在 UA戲院裏，我看看銀幕，打瞌睡了一會，醒過來，看看滿院戴上3D眼鏡興高采烈歡呼的觀眾，我放心了，我知道二十一世紀，將會是哪一個民族主宰的時代。

藉口
咁你入唔入場睇淪落人,定係淪落人係爛片

比多個理由你，
有返D正常場次數先講。
少成咁搵鬼去睇

傻鳩

個因果關係係因為冇人支持 所以先咁少場 之逆流大叔場次都少 係因為場場都多人睇先谷番起啲場次 黎緊淪落人我相信頭一星期會有番啲正常場次

對上追tvb係城寨英雄同兄弟，
題材上真係ok
但果陣比套垃圾生命線拎最佳劇集
雖然之前都有鄭嘉穎套「殭」，但吸血新世紀/妖夜尋狼味太重 個咩不死人同改造人無分別 唔係話唔好但抄到咁明真係

屌你唔洗返エ？

啲On9仔洗撚同佢解釋咁多咩，佢岩聽咪事實囉

個傻鳩連套戲上左幾撚耐都未撚知啦

有棟篤特エ的埸次先講。
你而家當香港人個個好得閑？
最得閑果班地產金融保險都幾十萬上落啦，連入場睇戲都不忘睇電話
(之前睇幪面超人見到有條友睇股票)

咁你咪話無睇囉，扮乜鳩公正話會去睇姐

得個講字

講到口嗅只有科幻片先有興趣，
就算低成本垃圾CG悶到訓著都照入。
你下下拍真實系人地一定睇值得一看果D先。 不過始終有D人係現實主義 雞同鴨講。
睇打擂台「電影」就當自己睇緊動作片/武打片，係咪笑話黎，唔講以為係無錢入場睇現實拳賽

講到口嗅只有科幻片先有興趣，
就算低成本垃圾CG悶到訓著都照入。
你下下拍真實系人地一定睇值得一看果D先。 不過始終有D人係現實主義 雞同鴨講。
睇打擂台「電影」就當自己睇緊動作片/武打片，係咪笑話黎，唔講以為係無錢入場睇現實拳賽

不厭其煩

得啦得啦，屌你老味原來電影界王騎黎

尤其是最後兩句on9到打冷震

與其睇呢個真實系
我去睇 鐵甲鋼拳 唔好？

有無睇過鐵拳真人電影呀

睇av唔夠真實

不如去叫雞唔好

On9仔

有，不過同你係傻鳩好似冇咩關係

電影原意就係天馬行空

傻鳩都好過人面食屎狗

得啦你講到呢度我就知道你係一係徹頭徹尾既on9仔恭喜你

人面食屎狗都係食屎，
明曬

繼續自我感覺良好啦傻鳩係幾唔要臉既

入鐵籠？
係咪對號入座比支X趕咗入鐵籠sm的猩巷人？
你都幾用心良苦關心社會

人面狗果然狗

得喇，電影原意係天馬行空
明曬

比埋落台階你仲想點

傻鳩唔會覺得自己係傻鳩果下好笑

唔洗回d一樣既野

認真 港產片肯上網睇已經好俾面

上網睇翻版

人面狗原來唔知鐘意食屎

係分分鐘粵語都未必有

係
有時見到個戲名會覺得bt 都嫌嘥電費時間

同感。

個大陸term username喺度揀嚟覆，理性討論嗰d扮睇唔到

係咪業界人士嚟架

AV有好多野現實做唔到
除非你好有錢大把地方
果然井底之蛙

你睇佢講既嘢你都知佢係業界人士啦

其實我對電影既要求好簡單
1. 唔好tune 到d 色鬼五馬六
2. 唔好搵d 無人讓既奀星做
3. 題材唔洗太貼地：現實已經夠壓抑，入戲院仲要睇多次現實有幾壓抑？
4. 唔好講d 太離譜既事：充滿正義感既死差佬，通過到特權條例，支那好好etc
5. 有特技，cg，音響

無人識*

幾十年前已經唔鐘意呢D垃圾

吸引唔到。係香港電影界的問題。

fast and furious?
師兄不如舉下例子？

我覺得外國拍superhero電影都拍到過左火

我反而懷念史提芬史匹堡拍荷里活片個年代
宜家我覺得外國創意都係退步
食老本（超級英雄漫畫、reboot）味道濃

咁本土真係唔好睇……

人地都keep住大大小小一大堆戲

當然，但賣到海外上畫而又高票房永遠都係d reboot片
呢個現象好影響創作

當年Captain America 1, Ironman 1 etc

如果你要cg撼贏荷里活
我諗全世界無人做到
要香港cg發展到荷里活水平
真係離哂地

而家就係前面有一套應該會有好睇既CG 既戲，同一套乜都無既港產片，大家都係$100 張飛，緊係會揀睇前者先，之後有時間先會諗下睇唔睇後者啦

咁你要求已經一啲都唔簡單
剩係cg要荷里活水平
呢樣已經無可能
點睇都係你要求高>>>港產片水平問題

一定唔係港產片水平既問題啦
d 電影回應唔到市場又一定係觀眾既問題啦

憑咩你覺得香港電影可以做到marvel水平？

硬係覺得港產片嘅題材唔係好迎合到依家嘅人嘅口味

既然俾唔到我地要既觀能刺激，就唔好死屌我地唔睇港產片啦

嘩你地叫自己做理性討論先好笑

你不如睇清楚d先

你都知呢咁電影又點同動漫既天馬行空去相提並論呀傻鳩

攞IMDB個ranking去睇, 呢10年內上映又入到前250名嘅片都係得5定6套係supe hero:

如果你要賺最多人嘅錢, 咁迎合大部分人都會覺得好睇嘅口味係好正常. 同埋講真有幾多間製作公司可以拍到super hero先, 咪得兩間

劇情片 賀歲片 都可以既

所以我想聽下依家嘅人嘅口味究竟係咩

你夠膽覆我尋晚個留言未?

post多次俾你睇:

可唔可以俾一套天馬行空類嘅高質港產片我？ 我睇戲想睇d物理上現實唔會有嘅嘢，再唔係就科幻、野史/歷史、哲學、非警匪推理片之類（btw唔好覺得科幻要用好多特效先叫科幻）。

同埋如果你當王家衛、周星馳（2000年前）嘅都係港產片嘅話其實應該好撚多人都鍾意港產片。咁現實係呢幾年真係冇乜戲有嗰個水準丫嘛，搞笑嘅咪鄭中基有份嗰d囉，警匪就無間道上咗神枱。

d新戲嚟嚟去去都係走舊路但又差幾條街，咁我翻睇舊戲咪算囉，新戲同題材但好睇d嘅點會冇人睇？舉個例子人拍詠春佢拍詠春，一代宗師好睇過葉問系列多多聲。

真係唔想成日睇純粹將日常生活放大嘅戲（你上面堆例子全部都係），連tvb都偶爾有一套神經刀咁嘅劇，電影圈創意真係咁差？根本d電影人都限死晒題材俾自己啦。

利申：兩年前有套相對較為唔同d嘅「救殭清道夫」我有入場睇，講真又唔算好睇但已經對比其他戲都叫有新鮮感。

點呀? 即係想港產片戲種多元化D, 拍下科幻、野史/歷史、哲學、非警匪推理片就係唔理性? 咁你呢D電影人食得屎啦

如果荷里活cg $150
港產片$50呢？
你會點考慮

先睇hollywood，有時間先睇港產片

呢個表講緊rating
但我講緊票房啊
評分高=/=票房好

IMDB 呢個list好多都係經典
但你數下有幾多係呢10-15年？

岩啊，香港唔係最勁就係廢

特技唔勁過marval就係垃圾

三部曲唔好過god father 垃圾

講懸疑唔夠three billboards黎 垃圾

既然唔係最好咁我睇黎做咩曬錢捐錢

到有果陣

屌我睇動漫唔好官能刺激，熱血咁多

諗下自己講過d咩啦on9仔

揀黎覆你地班撚樣要無限上綱講乜都假啦

一句講曬唔撚好睇囉咪

要怪就怪本地電影質素地啦

之後有咩戲上你都未知

咁你地屌港產片其實都無用
Cg唔係你話有就有
就算肯做都唔會係荷里活水平
屌啲嘢根本無可能做到
真係為屌以屌

遲下有明日，屌劉嘉玲d戲屎到，唔睇

尋秦記，翻炒，唔睇

咁有咩好講

其實有得sort released date嘅, 最舊果套1921年, 而2009-2018 年有47套成100年裡面呢10年佔左5分1喇喎大佬

所以咪話你下下講錢就係要拍D連豬都覺得好睇嘅嘢囉, 但唔代表其他戲得少數人欣賞丫嘛. 問題係而家D本土電影人講到港產片孤芳自賞咁, 係都唔認自己拍得差

得啦，香港電影垃撚圾

之後? 未拍/未上嘅戲關我咩事?我點睇?

咁講你不如話100年後香港電影成為太陽系中心, 但而家D港豬係都要踩港產片啦 都CLS

無睇到我頭一版講過d咩

同意
呢兩個片種做得有質素都已經好好，
同marvel鬥CG鬥宣傳就無咩可能嘅

我最後一套睇又好睇嘅港產片好似係一路向西，之後又話有第2集最後係咪冇上到

再比d時間港產片，睇到佢地開始試新野 <<< 呢句?

咁即係未有新野啦? 咁咪就係講緊點解 而家 d港產片冇咩人睇囉. 你連討論緊咩都未知喎on9

有人係要揀d無可能既野黎講

唔係勁過marval果d就係垃圾，係地底泥

入場睇都嫌曬時間

最近套逆流大叔同大師兄都有入場支持喎，前者好睇到覺得正過任何呢類型既西片，但後者垃圾到未睇完已經閃左，難睇到不堪，唔係唔想支持，都要得先得架，人地復仇者全球都熱賣，邊有得咁計，片種又唔同

咪叫你地等下囉on9仔，跟著咪又有無限上綱話果幾套唔夠其他電影好又點解要入去睇

而家仲有套「入鐵籠」既叫你地入去睇下

又話真實系不了，咁熱血我睇運動漫唔好

討論有閪討論咩，你地岩聽咪事實，唔岩聽咪廢話囉

我唔係咁睇架 香港片我都會睇
非cg果d 劇情片都唔差

鬥大制作香港既就未得既 鬥小品唔會好差

某日某月 幾好睇

評分高唔代表多人評分呀

好多經典係出名
但睇過嘅人比例上都係低

如果我係荷里活投資者
正常都寧願投資啲連豬都覺得好睇嘅嘢啦

咁你就咪撚屌人 而家 唔睇港產片啦

連時間線都未搞清楚, 難怪香港電影嚟嚟去去都淨係識勾人情緒而唔講創意唔講理性, 因為你呢班電影人個腦就係咁運作

同埋你搞清楚邊個同你討論緊, 我就冇講過明日戰記、入鐵籠d咩, 唔夠我講就拎人地D point打我稻草人

我屌緊你現有嘅港產片題材好有限呀, 好多嘢根本唔洗咩特效CG都拍到, 好心你係想進步就認啦柒頭

洗撚比佢地知咩，佢地鍾意揀d香港垃圾片去比咪由鳩佢地囉

屌你老味一黎就搵最勁既比，搵閪人同你講咩

港片開始想轉d口味，掙扎緊比班撚樣講到好似咩都無做咁，有幾條撚屌都擺明車馬話香港上咩都唔睇啦

唔係最勁既咁我睇黎做咩

「激戰」、「入鐵籠」呢類片入場睇不如出去比錢睇拳賽MMA
「明日」呢類科幻片睇cg不如睇marval炸下地球唔好

就黎燒埋無間道果邊架喇

你咁質疑呢D極popular嘅網站參考價值仲有咩好講 選擇性接受數據

唔通0分嘅實際上會多人睇+票房高過10分?

同埋類似marvel呢D戲個成本都特別高啦, 講票房又唔講實際賺幾多...

最尾果兩句就知你真係無咩點睇港產片

咁你到底俾到例子我未????

可唔可以俾一套天馬行空類嘅高質港產片我？ 我睇戲想睇d物理上現實唔會有嘅嘢，再唔係就科幻、野史/歷史、哲學、非警匪推理片之類。

可以認d咩做撚左你地又扮睇唔到

咪又係扮睇唔到例子搵你啊媽問啦

介紹比你都曬鳩氣，你唔知唔等於冇架傻糸

講咁多都唔俾即係冇啦

我有冇講話會唔睇? 冇丫. 我有冇講過香港CG差過hollywood所以唔睇港產科幻? 都冇喎. 未睇話差果D 係其他user, 唔夠我拗就入晒我數當自己駁左我

屌你老母, 掩耳盜鈴嘅垃圾

不如你講下有咩值得去睇好過la 話你廢又唔肯認

原來是井底之蛙兼人面食屎文盲狗
陰莖陰莖

冇睇「殭屍」

你又知睇鬼佬片既人冇睇港產片？屌你老母閪波台賤畜成日撩事鬥非

算啦，
D井底之蛙人面食屎文盲狗牛皮燈籠

講撚完一大堆你地最後咪一句撻埋黎話咪又係唔夠marval好，唔睇

如果戲院播番以前邵士殘片，我會入場

都話CG廢都收貨
科幻得黎好睇就得
改善一下社會唔好乜都外貌協會

人地要食屎阻唔到

嗱, 我個人係唔睇恐怖片嘅, 邊個拍 邊個國家嘅都唔睇

google左下呢套殭屍都有攞到國際獎, 我信佢係客觀地好睇.

仲有冇其他?

your mum is female

唉，齋鳩氣

唔介意CG廢
肯拍科幻題材就得
「保衛戰隊出動朋友」ok架

點呀, 即係2013年到2018年得一套唔係主流港產片題材嘅戲.

窄D喎大佬

咁你娛樂性差人地九條街 故事劇本角色又唔特別 做咩要為左港產而去睇？

岩啊所以咪話香港人唔係最勁既就係廢

問題是外國大大小小多到水浸
要睇乜有選擇權
而家資訊爆炸，
香港作為國際大都會思想仲留響清朝
賺錢就永遠只識地產金融保險，
一味拍D垃圾比人話文化沙漠就屌返人唔識欣賞，正厚面皮人面食屎狗

你又啱

我由始至終意思係我覺得荷李活創意都倒退咗

感覺有咗cg特技後

大片導演少咗去考慮劇本

80,90年代出back to the future, 侏羅紀時

市場會覺得好創新

但而家相對市場變得保守咗

好電影係有 創意電影係有

但相對個投資細咗

想人睇就應該望下人地點解成功 而唔係怨觀眾唔欣賞

我無質疑imdb 參考價值

如果我表達唔清楚令你唔會唔好意思

怨你地未撚睇就屌定先姐，拍咩口味實有人讚有人彈

睇完有感想好正常，上面有幾條垃圾根本睇都無睇就屌喇

好啦介紹左d我認為ok既又話不如去睇熱血漫畫、唔睇恐怖片

咁有咩好講，一黎就落閘放狗

又唔見佢地會拍異世界穿越題材，當然唔係咩返古代果D，老土到忍者龜都拍過啦，睇下日本果D
以前見過ive學生拍過穿越小品唔錯，
唔諗真D都唔明發生咩事，幾有意思。但電影的話至少都要有D商業元素有CG打鬥啦，下下小品就叫文藝未免太膚淺

you just same as your name bro

你講果D其實科幻片都可以加入呢D元素，如果唔像高達星戰點會咁受歡迎，根本就是香港投資電影班仆街腦殘，拍出來D野一樣腦殘

有，咪食老本拍D無人知的「社會問題」囉屌你老母，仲嫌負能量唔夠？
ロ講正面多元化，死人面狗

介你老母

得一套，殭屍老土啦，全世界都拍到就爛你想點

嘩，正

好簡單
因為中伏太多次
觀眾唔會因為係港產就降低要求

依家睇港產片通常搭飛機先睇，因為唔洗錢
之前咩衝鋒車，仲有套古天樂去泰國搵個女
吹到好撚好睇
睇左一半都頂唔住熄左
寧願睇Family Guy

貪污警察片，低俗賀歲喜劇，無聊愛情片
本土片拍黎拍去都係呢啲，仲要同一質素，點支持？自己都突破唔到自己，仲要求高票房？就連番拍外國片都造唔岀水準，宣傳又求其，預告片都唔吸引人，呢啲錢都慳
唔要求勁到其他外國片咁，只係唔想我俾錢入去睇戲年年套套都一樣

黎緊有套本土科幻片，我絕對唔介意入場支持

講起恐龍，
佢地當年自己都有套低成本dinosaur island，雖然跟風，但成人片黎
又唔見外國會睇開小品去屌大部分人睇大片？各有各睇麻

開始懷疑閣下係咪二世祖唔洗做日日去睇戲，五毛定左膠？

笑死 日本個文化根本就得愛情 動漫同成人片 咁都好比

都唔係，大部分日劇，動漫，特撮片多數中心思想都係諷刺現實果D無奈同殘酷，其實現實中日本做老板高層的比呢邊更濕鳩的都大有人在

有大把人搭飛機寧願訓教 睇其他外國片都唔睇港產

即係同d人屌鳩後生仔買唔到樓一樣
你唔夠努力囉
唔通政府包底每套二千萬票房？
拍埋哂d閪戲
一係劇情嚴重 on9，一係抄橋

一係拍比大陸人睇，無尊重個香港人，仲話人唔支持「本土」，本你老母咩

班垃圾拍d賀歲片，年年都呃唔少啦

衰到梁小龍都去拍垃圾笑片

十幾年前Flightplan budget 得50m，票房225m
成套嘢無乜cg，場景都只係簡簡單單咁，但就佈置到個懸疑既氣氛
呢d 片香港做到啦掛？

個龍門搬嚟搬去唔知點傾
一時又話要做到marvel cg級數先睇
更何況50m係美金
唔同你計呢十幾年通漲都成四億港紙
你自己計下有無水喉肯比
同支那合作拍比支那人睇就有可能

冇計傾，屌鳩佢地就岩

成班傻鳩懶係公平咁話睇話睇，咪又係臭閪仔唔睇

扮乜鳩姐

你話做唔到Marvel ge cg ma，咁咪搵套無cg 既同你講lor
之後而家就話連呢d 唔使cg 既都拍唔到呀？
咁不如認話港產片乜春都拍唔到啦

再唔係當年絕望真相，1.5m budget，50m box office
乜野CG 都無，好簡單咁拍左一個talk 出黎，一樣收得

如果港產片係吸引既，點會無人睇？

港產片 狗都唔想睇

55m usd budget講到幾舊水咁

紀錄片貼地又唔得喎
你搬好個龍門先 ok？

係

觀眾好難服侍

雖然崇優無錯 但有時佢哋同時都崇洋

舉例話低成本都可以拍到套叫座既戲出黎又話我搬龍門
不思進取既香港電影人

套G殺我睇完之後，港產片，真是不了。
太重口味

懶係野咁

係喇係喇不思進取喇

臭閪觀眾係難服侍d

巴打個龍門又係你自己set
Set完又唔跟返 係咩玩法
你睇返自己最原本個龍門
有卡士 要cg 唔可以貼地小品 唔可以警匪片
而家又變到低成本貼地都得
究竟你係想香港電影搞大製作
定做低成本搏彈起？

都係嘅

同埋可能係科學發展到左樽頸, 你話time travel呢D戲當年有新意都係因為物理學上對時間嘅理論未夠成熟所以有好多空間俾人作故仔

而家寫條橋出嚟如果太違反科學理論又俾人屌.

反而我自己鍾意睇外國拍下d歷史改編/人物傳記電影

唔一定係大人物
可以係大歷史中小角色

Tom Hanks Captain Phillips, Sully 或者 The Post呢一類

外國近代歷史好多題材可以用
但香港人唔關心歷史/或者因爲政治敏感永遠唔會拍到呢一類

《黃金時代》同《明月幾時有》其實算近年高質素文戯
可惜香港唔鍾意睇大陸故事

而香港亦好難出到下一個許鞍華

政治敏感都OK, "十年" 呢D好都敏感

香港人唔關心歷史就真嘅, 應該話除咗生活以外嘅野都唔關心, 所以D 本土電影二嚟仲要整甩浸中国味, 就搞到放大本地生活瑣事/社會問題 將一件唔係發生喺自己身上嘅普通人人生拍成電影.

《逆流大叔》主打本土勵志元素，以小人物小城小事定義新時代的獅子山下精神，眾望所歸在金像獎獲11項提名；而關注小眾的作品都有好表現，包括首部以跨性別人士為主題的港產片《翠絲》、極具香港社會結構特色的《淪落人》和描寫智障學童的慈善電影《非同凡響》；另外大膽起用破格題材的香港電影亦有入圍，涉警察犯法、師生戀和暴力情節的《G殺》擁6項提名，挑戰觀眾感官極限的三級片《三夫》亦入圍最佳電影、最佳導演、最佳女主角等大獎，蔡卓妍憑《非分熟女》飾演性冷感女性再度問鼎影后；加上招牌港式喜劇《棟篤特工》、港產中罕見推理作品《逆向誘拐》和講香港懷舊怪談的《八步半喜怒哀樂》都有提名

望下呢一年D戲... 除左藍字之外我覺得自己睇緊新聞.

但係點知:
《逆向》其實藏有不少警世的隱喻。就好似《十年》般，它的情節某程度道出香港的未來會是怎樣：政府利用大數據監察市民，在公眾地方設立鏡頭【點相】，預先防止罪案的發生，但另一方面，他們亦能夠消除異見，將潛在的反抗者剷除。其實呢個手法在中國已經實行緊。而《逆向》亦都令我們對網絡的用途有重新的考量。究竟網絡的控制應該到哪一個程度？公眾的參與度應該多大？社會運動如何能透過網絡動員？
《逆向》另一個重點就係透視兩代人的政治意識及價值分歧。邵仲衡的角色係一名警察，同時亦都係象徵社會上中產階級的中年人士。他們很多是社會的既得利益者，擔任重要的職位，擁有樓、高薪厚職。所以，他們不明白為何青年會有這麼多的怨氣，為何青年會厭世。他們當然想要民主公義，但是他們不願意付出，只望坐享其成，而不想承受法律後果。他們不付出也好，但是他們更成為制度的幫兇，一同參與／附和政權的打壓，在網上冷言冷語地嘲諷他們。難道你想眼見香港淪回灰燼才高興嗎？
所以《逆向》某程度係講兩代人和解的一套戲。

《八步半喜怒哀樂》作為電影發展基金首部獲批資助的電影，實在令各位納稅人感到相當心痛。電影整體感覺過氣，電影劇本亦行不通，故事說到仿如半途而廢。更為離譜的是，明明電影根本不奇幻，卻強行要扮鬼片款式，但效果卻「把鬼」一樣。而演員的水準亦欠缺神采。如斯的電影水平，比起學生作品還要爛透，其難看程度竟然比起月初的《古宅》還要更甚，掛著泰廸羅賓執導之作，看來只會換來晚節不保的污名。

再唔係就狂舞派、激戰呢D好似睇緊香港運動員得獎嘅報導咁, (除咗點五步, base on真人真事呢樣我buy)

明明可以拍D架空現實 以前TVB 奇幻潮, 衛斯里咪幾好. 倪匡算香港人喇掛, 改篇下D故事囉. marvel 都係base on 漫畫啦.

巴打
不過算啦，上面d 電影人只會ban 呢d 改編既建議

香港電影大部分都係寫實題材，選擇咁少揀唔落手

港產片？
主流既黎黎去去都係：
古天樂/劉青雲/張家輝/劉德華/梁家輝
做擔
拖
智叔/黑仔做腳
再唔係就宇宙最強/生抽王
女主角：求撚其，間唔中一兩個大陸妹
個spectrum咁窄
你叫我點想睇
後生就黎黎去去都係果d

拍完,係呀恐怖片.唔睇
入鐵籠唔夠運動漫畫熱血.唔睇
明日.劉嘉玲屎戲,唔睇
邊個ban邊個

你睇吓上面班友，拍套打擂台既cult 片，陰深既片就叫突破ga la
跟住嗰套淪落人又係寫實既
真係唔睇都擺

成日都話無錢拍唔到科幻嘢，以下呢段係外國業餘既lightsaber duel
當年都未有youtuber 呢個職業，無話為錢拍嘢上youtube

其實簡簡單單砌個科幻d 既故事出黎，配合呢d 制作已經可以好好睇
但d 香港電影人硬係做唔撚到

當而家個個都可以拎到部電話拍嘢，我做咩要入戲院睇d 隔離屋日日發生緊既故事？
例如：隔離屋個阿叔點同菲傭相處，扭曲既性關系，業餘拳賽blah blah？

你睇下你自己講野幾撚on9

俾d 例子啦，例子我就俾左你啦
而家就係話俾你班蛋散知，無錢既業餘人士，低成本都可以拍到科幻題材既戲呀

電影其中一個奇妙就係可以將好似平平無奇嘅事變成一個藝術
就好似王家衛拍梁朝偉淨係梳個頭都可以好好睇

同埋低成本即係幾低？如果美國10m拍一套叫低，個數其實已經等如香港高成本戲

CG係電影逐個frame計，通常電影1秒有24格，當你CG每格4位數，1秒就已經過萬

你望吓我上面段片
Ryan Wieber 未出名前業餘既製作黎
業餘都做到既，香港d 「專業電影人」點解做唔到？

拎住本土個名逼人食屎

賣40蚊張飛我咪支持 垃圾戲同大作收一樣價

你問佢地點解唔煮好d 碟咖哩，佢地會話無錢喎，你地唔食屎，又點會有錢整碟好d 既咖哩？
十幾年前已經咁講，於是出過d 有正常質素既戲，但係十幾年後故態復萌不特止，仲整埋d 咖哩味既屎出黎

然後再屌d 路人去食d 外面好食既餐廳

喺佢地口中，呢d 叫「多元化」
王晶d 鳩片都已經算係破格創新

拍小品文藝都得，
有無宮崎駿或者新海誠咁好心機執靚D背景先，包裝都無仲叫人撐本土，好學唔學，除了賣港刷鞋奶屎忽，香港班電影人仲識乜？

唔講咩大場面天馬行空CG，
人地D寫實場景可以係堆砌出來的。
仲有實景做得最認真係日本仔。
香港？下下有現成用現成算點？

黃金兄弟無CG，但係造左個架空現實出黎 (香港特工) 可以好好睇，睇得好爽
呢d 先係香港電影應該要有既質素

乜講特エ，
佢老味睇個名以為無特別

個名係老土，同埋內容好強調「兄弟」
但佢五個既角色係類似tom cruise mission impossible 咁既

可能搵返黎睇

真心，有好多場同hollywood 有得比

應該唔會失望

希望你唔會失望

記得先算，要排下期，
mission impossible都想由頭睇

黃金兄弟大把CG
套戲設定少少似F&F系列
有飛車又有戰爭式駁火
不過劇情就薄弱咗啲

其實救火英雄都多CG 而且仲做得唔錯

火災拍太多啦

隨你睇唔睇啦 我介紹下姐

救火英雄個情節仲薄弱啦
吹到咁大火，但其實可以唔使吹到咁大

實有藉口唔睇既洗咩介紹

有條友癲到話激戰啊新果套入鐵籠啊果種真實系熱血唔夠d運動漫畫熱血，講真實又唔夠佢比幾舊水入場睇人打拳賽咁真實，咁佢做咩要比錢入去睇呢d造出黎既野

你話要反係幾撚痴線

屌你
講救人，同類的特撮片同動畫隨便都up得出N套(係唔話你知)，有變身英雄有武打有合體機械人至少有娛樂性先，你井底之蛙就井底之蛙啦，死人面狗。

講起救人為主題的特撮同動畫(機械人)都大有人在

香港唔使太多悲情片 現實已經太多
呢一刻香港人係需要麻醉
間屋好細 返工好慘 個人好攰
買唔起樓 對住身邊人唔敢講將來
呢個時候係需要入去戲院 嘻嘻哈哈兩粒鐘
出返黎面對返現實係之後既事
香港人需要既係兩小時既忘我

Exactly!!

最好就是娛樂第一，思考第二，最後先係劇情

你真係好撚弱智

究竟要幾on9先講得出特撮片同動畫係可以代替電影

人地果D無電影？
你都on dog dog.
就算講tv ,tvb同支X啲垃圾劇同D所謂港片一樣不知所謂！
你先痴狗撚線

點解香港既影視都咁撚鍾意拍警匪片？

比機會你發表偉論

咁你講咩動漫姐on9仔

你老母on9仔 關香港人咩事
乜都拎香港人出黎講 你以為自己高級d？
首先 avenger係續集
有追開舊既 有fans有咩出奇

你套港產戲拍得好又點 大把爛片係度 搞到我對港產片無哂信心
喜劇既 on9都爆 搵唔到笑點 浪費人生既時間
認真既 好多套 就算係寒戰 劇情好似好認真 但諗真d 佢講既野好on9
再唔係請番果班黑口黑面既呀叔做戲 成班人塊面木口木面咁
講幾句粗口 就好似幾認真咁
有意思既 一念無明呢d 睇完個人會唔開心既 我屌你咩 散播負能量

你港產出套真係世界級大作出黎
我點都唔會入場睇架啦 中過伏咁多次
同樣價錢 我揀套safe choice唔好？

井底之蛙人面獸心食屎文盲狗收皮啦
有你呢啲垃圾啲電影人咪拍多啲垃圾比香港人睇。
日日叫正能量多元化社會
但事實日日有人跳樓自殺死人冧樓撞車撞地鐵。
你想死你的事

仲有條低能B仔
好煩

人窮係志短既，唔怪你

你對港產片咁無信心唔好睇了，低質觀眾少你一個唔少

拍番香港現實生活有咩問題拍得好都係一套好片嚟 而且可以畀更多人知道香港嘅現況
btw就嚟上個套麥路人題材睇落幾吸引

關咩事，佢地要搬龍門你舉例d咩戲都冇用，

一陣又話講社會問題我身邊日日發生，洗咩入場曬錢睇呢d造出黎既野

二世祖
難怪咁得閑
港片得果三兩場都睇得到

中華基督教會屯門堂關匡強折磨我令到我今日想跳樓自殺死亡。

你去積下陰德